用whatsapp影相會倒轉？

明明打横轉，但影完想send會例轉左
有無巴打知點解

你講清楚啲先

即係我用緊whatsapp想send相，用佢既影相功能，影完張相係會倒轉左

咩機

得whatsapp會？Instagram會唔會

呢個原因係因為而家嘅手機鏡頭嘅元件好多都係打橫擺，而且唔同機嘅「上」同「下」嘅方向都唔一樣
所以好多時影完張相 其實除咗表示像素嘅資料
背後仲會儲低一啲雜不甩嘅嘢 例如幾時影呀 邊度影 感光元件幾大之類
喺呢個情況就會儲低一個orientation嘅值去表示到底啲像素需要轉幾多個90度先可以match返實際嘅方向

佢哋統稱呢啲雜不甩資訊叫metadata, 通通都會擺咗入去一個叫tag嘅容器入邊
而呢啲tag係好多時候都係可以同唔同圖像格式嘅tag互相轉換嘅
例如你數碼相機影嘅相係用exif格式儲存, 但你手機係jpg格式
其實兩者都可以互轉

講咗咁耐 主要原因不外乎係因為
由於WhatsApp係第三方應用程式，喺Android 系統上面需要用鏡頭影相係要透過一個專用嘅介面（Android API）去call 系統幫你做，好大機會係因為WhatsApp冇handle到相應嘅orientation 問題

可能嘅原因：
1. 你手機個鏡頭無輸出到metadata比WhatsApp
2. 你手機鏡頭有輸出到metadata, 但WhatsApp食唔到

解決方法都有嘅
用手機跟機嘅Camera App 影完再share去Whatsapp:
點解呢？ 其實係因為跟機嘅Camera App會因應部機嘅元件做調整
所以影出嚟嘅相一定會有比到orientation tag,
所以其他App讀返就會係跟返正確方向，p.s. 記得如果有設定可以開Share EXIF/HEIF tag 之類嘅記得開咗佢

p.s. 講起EXIF tag, 好多時影相send完俾人然後俾人起底都係因為張相入邊開咗 exif geo tag, geo tag 係記錄地理資訊嘅意思
即係話 張相有你影嘅位置，如果send咗張相比人 就會比佢知道你喺邊度影
所以記得去設定熄返紀錄位置資訊

嘩 好多謝巴打咁詳細解釋
但我之前明明無呢個問題
宜家下下影完要手動倒番轉先

我用緊1部手機2個whatsapp
1個仲係咁
1個唔會
可以點解決